digit,letter_,digits,optionalExponent,optionalFraction,number,left_p,right_p,left_angle_brackets,right_angle_brackets,left_square_brace,right_square_brace,dot,left_curly,right_curly,colon,semicolon,equal,Comma,question_mark,plus,minus,Star,exclamation_mark,basic_id,id,primary,key,references,foreign,null,table,create,insert,into,delete,update,set,drop,alter,select,from,where,distinct,all,and,or,not,natural,join,using,on,outer,union,intersect,except,as,order,by,desc,asc,between,max,count,exists,int,smallint,tinyint,mediumint,bigint,demical,numeric,float,double,bit,year,date,time,datetime,timestamp,char,varchar,tinytext,text,mediumtext,longtext,binary,varbinary,blob,enum,set,NE,GE,LE
0,1,2,3,4,5,6,7,8,9,A,B,C,D,E,F,G,H,I,J,K,L,M,N,O,P,Q,R,S,T,U,V,W,X,Y,Z,a,b,c,d,e,f,g,h,i,j,k,l,m,n,o,p,q,r,s,t,u,v,w,x,y,z,+,-,.,left_parenthes,right_parenthes,star,[,],{,},<,>,:,;,=,comma,empty
# 常量
digit - 0 | 1 | 2 | 3 | 4 | 5 | 6 | 7 | 8 | 9
letter_ - A | B | C | D | E | F | G | H | I | J | K | L | M | N | O | P | Q | R | S | T | U | V | W | X | Y | Z | a | b | c | d | e | f | g | h | i | j | k | l | m | n | o | p | q | r | s | t | u | v | w | x | y | z
digits - digit digit *
^optionalFraction - . digits | empty
^optionalExponent - ( E ( + | - | empty ) digits ) | empty
number - digits optionalFraction optionalExponent
# 符号
left_p - left_parenthes
right_p - right_parenthes
left_square_brace - [
right_square_brace - ]
dot - .
left_curly - {
right_curly - }
colon - :
semicolon - ;
equal - =
Comma - comma
left_angle_brackets - <
right_angle_brackets - >
NE - < >
GE - > =
LE - < =
plus - +
minus - -
Star - star
# 基本标识符
^basic_id - letter_ ( letter_ | digit ) *
# 组合标识符,调用的函数名，或简单变量名
id - basic_id ( . basic_id ) *
# 关键字 https://blog.csdn.net/QuinnNorris/article/details/71056445
primary - p r i m a r y
key - k e y
references - r e f e r e n c e s
foreign - f o r e i g n
null - n u l l
#specialkey - primary | key | references | foreign | null
table - t a b l e
create - c r e a t e
insert - i n s e r t
into - i n t o
delete - d e l e t e
update - u p d a t e
set - s e t
drop - d r o p
alter - a l t e r
#modification - table | create | insert | into | delete | update | set | drop | alter
select - s e l e c t
from - f r o m
where - w h e r e
distinct - d i s t i n c t
all - a l l
and - a n d
or - o r
not - n o t
#query - select | from | where | distinct | all | and | or | not
natural - n a t u r a l
join - j o i n
using - u s i n g
on - o n
outer - o u t e r
#joint - natural | join | using | on | o u t e r
union - u n i o n
intersect - i n t e r s e c t
except - e x c e p t
#setoperation - union | intersect | except
as - a s
order - o r d e r
by - b y
desc - d e s c
asc - a s c
between - b e t w e e n
max - m a x
count - c o u n t
exists - e x i s t s
# 基本类型
int - i n t
smallint - s m a l l i n t
tinyint - t i n y i n t
mediumint - m e d i u m i n t
bigint - b i g i n t
demical - d e c i m a l
numeric - n u m e r i c
float - f l o a t
double - d o u b l e
bit - b i t
#numtype - int | smallint | tinyint | mediumint | bigint | demical | numeric | float | double | bit
year - y e a r
date - d a t e
time - t i m e
datetime - d a t e t i m e
timestamp - t i m e s t a m p
#imetype - year | date | time | datetime | timestamp
char - c h a r
varchar - v a r c h a r
tinytext - t i n y t e x t
text - t e x t
mediumtext - m e d i u m t e x t
longtext - l o n g t e x t
#chartype - char | varchar | tinytext | text | mediumtext | longtext
binary - b i n a r y
varbinary - v a r b i n a r y
blob - b l o b
enum - e n u m
set - s e t